全城搶口罩！藥房坐地起價 20個N95索價$400

全城搶口罩！藥房坐地起價 20個N95索價$400

武漢不明肺炎疫情不斷上升，本港藥房近期口罩銷量亦較之前多幾倍，部份店舖口罩亦已售罄。王子俊攝

港九藥房總商會理事長林偉民表示，近期口罩銷情上升，有分店可以一日賣出數十盒。王子俊攝(蘋果日報)

武漢不明肺炎疫情來勢洶洶，市民人心惶惶，更掀起口罩搶購潮。《蘋果》下午走訪灣仔區多間藥房、連鎖店，發現不少藥房、連鎖店已缺貨，即使有口罩岀售，售價明顯上調，一盒30裝普通外科口罩賣78元，而一盒20裝3M的N95口罩更索價400元。港九藥房總商會理事長林偉民也表示，近期口罩銷量較之前多幾倍，個別藥房的供應或較緊張，但強調口罩供應仍充足。

《蘋果》下午以顧客身份走訪灣仔軒尼詩道一帶的藥房，多間藥房職員表示成人外科口罩已缺貨，大多只餘下兒童的外科口罩，有藥房職員透露下星期成人口罩才會有貨。即使有貨，口罩售價較貴，一盒50個的小童裝普通外科口罩售58元；一盒30個成人普通外科口罩亦售78元。市面上最缺貨的3M的N95口罩，一盒20個裝更索價400元。

至於萬寧、屈臣氏的連鎖店，貨架上的口罩亦已清空。職員透露，近日口罩已缺貨，暫未知何時翻貨。

港九藥房總商會理事長林偉民表示，近期口罩銷情上升，以他自己經營的藥房為例，近期口罩銷量較之前多幾倍，有分店可以一日賣出數十盒，市民主要購買外科手術口罩，也有個別市民詢問有沒有N95口罩出售，但一般藥房較少賣N95口罩。他指，現時約八成市民家中都有口罩儲備，故買口罩的數量不及沙士時瘋狂。現時本港口罩供應仍充足，但個別藥房的口罩供應或較緊張。

呢啲就真係發國難財

呢啲藥房永遠都係敵人

樓下間藥坊都賣緊$20 一個N95

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

我住紅磡間五金舖都係賣5蚊個炸喎

要上amazon 買

邊間藥房加價應該要列入人民公敵名單
應該要大大大大力裝修

我樓下藥房$15一個N95

痴線半年前問判頭拎 200 蚊一盒n95
依加貴到咁

屌你老母
好撚過搶

買N95梗係去五金買啦

咪係 都戇鳩嘅

資本主義下彈性需求叫高價好正常，明賣明買

唔好少少野裝修佢

拎膠紙痴住咪得囉

其實依家好多網購外購

佢地係咪咁蠢覺得貨源比佢地拎哂

屌我係咪柒咗 五金好似冇醫學用嗰種

$400平啦on9

點解無？ 有架

N95喎

ok

N95有分幾種
好多人買錯淨係防粒子唔防飛沬嗰種